Ette tuli Rehe peremees Jüri Uuesild ja rääkis wälja: Minu poeg Willem tegi kauba et ta pidi 14mast Sept. 1886a. meie koha teopäewad ära tegema 3 päewa iga nädalas kunni 14 Septembrini 1887 a. aga Jöulust saadik ei ole ta enam, teole läinud. Jöulust Jüripäewani 1887a. jääb wõlga 51 päewa, mõisa hind 33 1/2 kop. päewad ette, teeb 17 rubla 96 kop. Tema pidi selle orjuse ette oma perega meie maade warast süüa saama, ja palka nii kui saab.
Poeg Willem tunnistas: Mina ei taha teole minna, ega oma isaga ühes elada. Ega taha sest päewast saadik oma isa käest ka süüa mitte.
Isa wöttis koha pidamise oma peale ja lubas see wõlg mõisale ära maksta. Pärast ütles Isa ma annan Willemile 1 wak ruki jahu ja pisut odre ka ja need 2 põrsast mis ta suwel on ostnud ja nüüd seia ajani on kaswatud, need saab ta ka kätte.
